---
extends: _layouts.answer
section: content
title: L'Islam costringe le persone a diventare musulmane?
date: 2024-06-01
description: Nessuno può essere obbligato ad accettare l'Islam. Per accettare l'Islam,
  una persona deve credere e obbedire a Dio sinceramente e di sua spontanea volontà.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573107
---

Dio dice nel Corano:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Sebbene sia un dovere per i musulmani trasmettere e condividere il bellissimo messaggio dell'Islam agli altri, nessuno può essere costretto ad accettare l'Islam. Per accettare l'Islam, una persona deve sinceramente e volontariamente credere e obbedire a Dio, quindi, per definizione, nessuno può (o dovrebbe) essere costretto ad accettare l'Islam.

Considerate quanto segue:

- L'Indonesia ha la popolazione musulmana più numerosa, nonostante ciò non è stata combattuta alcuna battaglia per introdurre l'Islam in questo paese.
- Vi sono circa 14 milioni di cristiani copti che vivono nel cuore dell'Arabia da generazioni.
- L'Islam è oggi una delle religioni con crescita più rapida nel mondo occidentale.
- Sebbene lottare contro l'oppressione e promuovere la giustizia siano ragioni valide per condurre la jihad, costringere le persone ad accettare l'Islam non è tra queste.
- I musulmani governarono in Spagna per circa 800 anni senza mai costringere le persone a convertirsi.
